# MHN
Campus Track
Maxime LEBRETON
Nicolas HAMY
Hugo HERAULT

# Nos points communs : 
- Développeurs Web
- PHP
- Gaming
- Autonome
- Rigoureux
- Patient
- Passioné

# Présentation de l'équipe
"Un jour, en fin de semaine pendant un cours sur les langages HTML/CSS, l'intervenant nous a demandé de réaliser un petit site web avec quelques pages!
Soudainement mon collègue et moi nous avons eu la même idée "Et si on faisait un site sur Shrek". Ouioui je sais Shrek... Atypique non !

"Un jour j'ai passé 3 jours et 3 nuits à farm sur dragon quest swords, j'étais crevé mais content." - Maxime LEBRETON

"Un jour, j'ai voyagé au Japon pendant 1 mois. 
J'y ai rencontré des personnes incroyables et des paysages magnifiques." - Hugo HERAULT

# Lorsque vous avez rejoint Campus Academy, qu'est-ce qui vous a plus stimulé ?
"Le fait de me réorienter dans un domaine qui m'intéresse et dans lequel j'ai envie de m'investir et d'en faire mon métier plus tard !" - Nicolas HAMY

"Ce qui m'a le plus stimulé, c'est l'alternance." - Maxime LEBRETON

"Le machine learning" - Hugo HERAULT

# Racontez une anecdote où vous vous êtes sentis fiers d'étudier à Campus Academy
"Quand mon groupe et moi avons réalisé notre premier "vrai projet informatique" de groupe en première année.
où que j'ai pu mettre en application mes compétences sur différents langages comme HTML, CSS, PHP et MySQL !" - Nicolas HAMY

"Je n'ai aucune anecdote prouvant ma fierté d'être à campus academy" - Maxime LEBRETON

"Le moment où j'ai cru que j'allais faire du machine learning" - Hugo HERAULT

# Engagement du team leader
"En tant que team leader je m'engage à prendre mes responsabilités vis-à-vis du travail de l'équipe." - Hugo HERAULT

# Nom d'équipe
MHN
Ce sont les premières lettres de nos prénoms respectifs.
Notre slogan : "Welcome to your flop"

# Qu'avez vous compris de Campus Track ?
Il s'agit avant tout de s'initier au travail en équipe, ainsi que de nouer des liens avec d'autres personnes au travers de l'école. Mais également de répondre à un besoin client, qui dans notre cas est une approche numérique afin de sensibiliser le plus de personnes au grand thème de l'environnement et de l'avenir de notre planète.

# Organisation d'équipe
- Au regard du contexte, en quoi il est particulièrement important de s'organiser pour être efficace ?

Il est particulièrement important d'être organiser pour être efficace dans un contexte où il est demandé de travailler en équipes à distance mais également de fournir plusieurs livrables parfois rapidement dans ces 10 prochains jours, ce qui nécéssite une gestion parfaite et une certaine rigeur envers le projet !

- Quels outils de collaboratifs de communication, de partage allez-vous utiliser ?

Nous utilisons différents outils collaboratifs de communications comme Slack, Discord, GoogleSlides et GitHub pour notre projet.

- Quelle méthodologie de gestion de projet allez-vous mettre en oeuvre ? | A quelle fréquence allez-vous faire des réunions, points de synchronisation ... ? | Comment organisez-vous la répartitions des tâches, rôles, responsabilités entre vous ?

Notre équipe étant composée de 3 membres pour un projet de 10 jours, nous avons donc décidé d'établir une communication qui se fait à l'oral avec un point tous les matins où que le chef de projet recense et assigne les tâches aux différents membres de l'équipe. Nous effectuons également des réunions en début d'après-midi et en fin de journée afin de discuter de notre avancement sur les différentes tâches. A noté que nous communiquons en permanence via des canaux de discussions sur Slack afin de résoudre rapidement les différents problèmes que nous pouvons rencontrer sur nos tâches.

# Le projet
Nous avons choisi le projet n°1 : La pollution du numérique

# Présentation du projet

- Qui est votre annonceur ?

Notre annonceur est Hadrien LEVARD Ingénieur en agro-développement et président de président de l'association "La cité de l'environnement"

- Quelle est sa problématique ?

La principale problématique du projet est de sensibiliser la population à l'impact du numérique sur notre consommation de Co2.

- Pourquoi fait-il appel à vous ?

Nous sommes jeunes, étudiant dans le domaine en question, et étant capable d'apporter notre expertise sur le sujet.

- Que pouvez-vous lui apporter ?

Notre point de vue ainsi que nos compétences dans le domaine informatique.

- Quel est votre vision du projet ?

Nous souhaitons réaliser une application pour smartphone, montrant l'impact de l'envois d'un, ou plusieurs, mail(s) sur la quantité d'émission de Co2.

- Qui sont les utilisateurs ?

Les utilisateurs concernés, plus précisemment tous les utilisateurs possédant au moins une adresse mail.

- La fonctionnalité

Il s'agit d'une barre de progression réglable par l'utilisateur, indiquant le nombre de mail à envoyer. En fonction de la valeur renvoyé par cette barre, on calcule la quantité de Co2 rejeté que l'on compare à d'autre source externe. Exemple : 1 mail = 1 ampoule allumée pendant 1 heure.

- Niveau de difficulté du projet

La partie backend sera assez simple à mettre en place via l'utilisation d'un framework mobile populaire.
La partie front demandera un peu plus de temps afin de prévoir une charte graphique adéquate au projet en question.

- Coût

Les frais de création d'un compte développeur sur le playstore de Google, afin d'héberger l'apk.


